[教人月供A股]投資學堂：月供股票之最佳時機 - 譚紹興

近日不少朋友問，日前筆者在港台節目中，表示希望9月28日港股以下跌收市的原因？
由於今個月恒指以27809點開市，若今日恒指下跌，並低於27809收市，則九月份便形成一支陰燭，在恒指月線圖中出現五連陰的pattern！
根據過去十多年的資料顯示，即使如沙士、雷曼等極之惡劣環境，港股最差時，恒指亦僅出現五支連續陰燭，並在五連陰後出現反彈浪。所以月線圖的五連陰可視為一個短期反彈，甚至報復性反彈的訊號！因此大家不妨留意今日恒指收市是否低於27809。
10月雖然乃傳統股災月，惟筆者察覺10月反而可以趁低吸納，而且更是開始定期月供股票或基金的時刻，但記住入市時機，不是在10月初，而是在10月第三周後！根據過往的資料顯示，10月出現大跌市的機會頗高，但跌市往往在前半個月出現，月底很多時是跌浪的低位，短期反彈的開始。
近期MSCI、富時等國際指數公司相繼會加入或增加A股比重，再加上以現時上證指數的估值，如PE及PB等皆處於過往10多年的低位，具備牛一的條件！所以筆者認為，可考慮開始月供A股大盤股基金如A50或滬深300 ETF，而且據市場傳聞，日前某些A股ETF出現歷來最大的單日認購，反映國際大戶已開始部署，準備A股的大升浪！

譚紹興 美國精算師

本欄逢周五刊出